聽日就係香港重光75周年

30號 西灣國殤紀念墳場係有悼念儀式 但需要入場卷! 大會堂紀念花園亦關閉!

所以希望大家可以用自己方式去悼念 (小心限聚令)

31號 香港大學學生會亦將進行悼念儀式

推

岩岩睇到條片 1:08嗰個係咪王婆婆?

淪陷咗好耐啦

再度淪陷左喎

香港再到淪陷唔代表以前為香港而勇敢戰鬥嘅軍人唔值得被公眾記住同紀念

多謝英軍加拿大軍

『薪火post』BNO 續期資訊(100) 早續早享受，遲續有排受之等到5+1 VISA都可以申請了

《沒有重光紀念日就沒有英殖時代嗎？》

一個地方嘅假期，可以反映出當地核心價值同背後重視嘅事物。所以，假期嘅廢立係一件經過詳細考慮嘅決定，而且仲可以睇到背後嘅政治操作。

自中共收返香港後，香港唔止英管治時期嘅官名改晒，連一啲對英國有聯繫嘅節日都取消，例如再無英女皇壽辰同8月30日香港重光紀念日，得返民間有零星嘅紀念活動。

其實二戰時期，香港有一班英軍、華藉英兵、加拿大兵等成員，為咗保衛香港作戰而捐軀。曾經喺每年嘅8月30日都得到官方重視，紀念依班士兵對香港嘅貢獻。因為8月30日係英國海軍少將夏𢡱帶領艦隊重新接管香港，香港自此重光。後來英政府將每年嘅依一日定咗為香港重光紀念日。莊嚴地紀念一眾為港犧牲嘅英雄豪傑。政府官員、英聯邦成員國，軍方代表都會去到中環嘅和平紀念碑獻花、吹號角、默哀兩分鐘儀式，向保衛士兵致敬。

不過回歸後嘅特區政府，卻將士兵嘅犧牲化作塵土，希望士兵嘅貢獻會隨住歷史逝去而不留痕，令英國對香港嘅付出歷史消失。因為特區政府先將重光紀念日變成「抗日戰爭勝利紀念日」，將紀念日重點放喺中國抗戰而唔係世界大戰；然後再喺1999年將呢一日假期取消，聲稱太多嘅假期會影響香港經濟。其實背後真正取消嘅原因，喺回歸前嘅特區籌委會已經提出過。籌委會認為充滿殖民地色彩嘅假期好應該取消，所以代表宗主國伊莉沙伯女皇嘅壽辰，同埋代表英國從日本手中重新接管香港嘅重光紀念日就變成佛誕同勞動節。當時已經用經濟理由去解決政治問題，所以依啲語調並唔係今日嘅新鮮事。

其實有一個悼念先烈嘅假期係好正常嘅事，只係估唔到一個對先烈致敬嘅日子可以令到統治者聯想到咁多嘢。背後好明顯係一系列嘅政治計算，目的係想淡忘歷史，唔想香港人對英國產生歸屬感，去除一切與英國有關嘅事物，亦即係「去殖」，消除所謂嘅「戀英殖民」。

不過有趣嘅係，曾任中聯辦法律部部長嘅王振民，曾經講過「香港變得愈來愈不像香港」；「為什麼（香港）不繼承英國主流的保守主義政治哲學，不認真學習繼承英國的政治文化傳統」。中共政權明明想香港人「去殖」，但反而講出一番「戀殖」言論。喺度又再可以睇到無論係「經濟問題」，抑或「戀殖思想」都唔係中共考慮原因。佢哋口中嘅所有「原因」只係一個龍門，任你擺，仲會去到漂移境界。中共考慮嘅係點樣管治，最希望所有香港人都係順民，唔會「添煩添亂」，唔會威脅到中共統治先係佢哋思維「重中之重」，所以要杜絕任何隙縫，一切都要喺控制之中。但......真係沒有重光紀念日就沒有英殖時代嗎？無論政權點改歷史，都一定會有人將原來嘅景貌傳承落去。

—————————-

大家可以like 埋我哋IG : local9up

#local9up #hkstories #hkculture #travelhk #oldhk #hongkongmemories #hktour #鳩噏 #香港歷史 #本地歷史 #香港文化 #三年零八個月 #香港日治時期 #本地遊 #香港重光 #香港重光紀念日 #齊上齊落 #願榮光歸香港 #光復香港時代革命

正評力推

Pish

叫英國佬返嚟